%@Titre: Poitiers -- 1998
Un pigeonnier d'une hauteur totale de 15 mètres est formé d'une tour
cylindrique de rayon 6 mètres, surmontée d'un toit conique.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la hauteur de la tour, sachant qu'elle est égale aux
deux tiers de la hauteur totale ?
\item Trouver la valeur exacte de l'aire de la surface latérale de la
tour cylindrique.
\item Quel est le volume total du pigeonnier ? Donner la valeur
exacte, puis une valeur approchée au mètre cube prés.
\end{myenumerate}